[贏] 中國將貿易摩擦矛頭對準美國大豆

中國將貿易摩擦矛頭對準美國大豆

圍繞中美貿易摩擦，中國將報復的矛頭對準了美國産大豆。中國5月8日發佈的2018年4月貿易統計顯示，大豆進口自2月起，連續3個月低於上一年同月水平。意在對作為美國總統川普「票倉」的農業州造成打擊。不過，大豆進口的削減是一把有可能導致食品通貨膨脹的雙刃劍。

中國4月大豆進口量比上一年同月減少14％，降至692萬噸，進口額下降13％，降至30億美元。通過8日發佈的快報值，無法得知來自哪些國家的進口減少，但3月美國産大豆進口減少27％，另一方面，巴西産進口增加30％，俄羅斯産的進口增至2倍。4月也很可能保持相同趨勢。

從美國的對華出口來看，大豆是與半導體並駕齊驅的主要出口産品。在美國産大豆的出口目的地中，中國佔6成。中國在貿易摩擦中將目光對準了大豆。

美國4月上旬宣佈了徵收25％額外關稅的建議清單，中國作為報復措施宣佈的對抗關稅清單也包含了大豆。農業州被視為美國總統川普的「票倉」，中國著眼於11月的美國中期選舉，希望對川普施加壓力。

美國也擔心對農業品的報復性關稅。在3～4日圍繞貿易摩擦的首次正式磋商中，美國甚至要求中國「不要瞄準美國的農戶和農産品」。這是因為農業州選出的議員等正在動揺。

不過，針對美國大豆的報復對中國來説也是危險的賭博。中國大豆消費量全年達到1.1億噸左右，其中3成依賴從美國進口。中國正在將進口來源地分散為巴西和俄羅斯，同時正在擴大國內生産，但對中國來説，問題是美國産大豆價格低廉。

據稱與美國産大豆相比，中國産價格高出約4成，巴西産高出2～3成左右。如果大幅減少美國産進口，國內的大豆價格將上漲。大豆是中餐中大量使用的油的原料，同時還被用於老百姓生活不可或缺的豬肉的飼料。

尤其是豬肉，在中國對居民消費者物價指數價影響巨大，是在政治上很敏感的食品。只要豬肉價格稍微上漲，政府就會迅速釋放庫存，以平抑價格。

中國具有痛苦的記憶。2003～2004年美國歉收導致大豆國際價格上漲的「大豆危機」。當時中國匆忙在美國採購了大量大豆，但之後價格暴跌。一部分進口企業陷入經營危機。正因為如此，在2009年因美國對中國造輪胎展開反傾銷調查、貿易摩擦升溫之際，中國沒有將大豆作為報復對象。

從中國大豆的進口來源地來看，第1位是巴西，第2位是美國，這2個國家佔進口整體的約9成。位於北半球的美國和南半球的巴西的收穫期有所不同。從兩國均衡地進口，能夠避免乾旱災害造成直接打擊。強行減少美國産大豆的進口，有可能打破這種均衡。

中國目前最擔心的是美國對中興通訊（ZTE）的制裁。中興被禁止在7年裏與美國企業交易，據稱中興生産已處於停止狀態。據分析，這是中國政府突然對中美磋商轉向積極態度的最主要因素。在定於下周的中美第二輪正式磋商中，作為放棄對大豆報復的回報，中國很有可能要求美國放寬對中興的制裁。

不過，中興問題的核心在於極不完善的法律遵守體制，即使在中國的專家之間，也有觀點認為與貿易摩擦沒有直接關係。中國將揮舞雙刃劍，要求美國對中興手下留情。在中美摩擦的開局之戰，不得不説中國處於劣勢。

嬴國又中

又係一篇支那出既飛機文
你唔買但係多左其他人買完全唔提
都話左美國賣豆整體數量係多左

之前有巴打講過美國大豆同巴西大豆嘅品種用處都唔同。

美國豆既特質多油
半工業用為主
用黎提煉食油，工業用油，熔濟，生物燃料

明明就係你唔敢打大豆,用唔打大豆做籌碼空手套白狼
同埋中興係罪有應得,唔係侵搞鳩你,點解要放寬

幾時打汽車同打飛機?

直接跳去打飛機，實際好多

贏國講過既不外乎

1.大豆
2.汽車
3.飛機
4.國債
5.蘋果

仲有乜新招

5.蘋果

真係出左手搞蘋果

再嘈輸出大量支那陰道等你班白皮豬全部精盡人亡

打飛機佢地成日打開架啦

贏國世界觀入面 買同賣都係佢比你地嘅恩賜

中國有頭髮豉油，瘦肉精豬肉

雜種坐boeing
大陸機不了

美國:你係愛麗絲夢遊仙境遊緊?!

維他奶期貨高漲

廁紙售價急升